<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Couture on RoxTheCasbah</title>
    <link>https://roxthecasbah.com/tags/couture/</link>
    <description>Recent content in Couture on RoxTheCasbah</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 May 2021 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://roxthecasbah.com/tags/couture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ensemble soie fleurie</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/ensemble-soie-fleurie/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/ensemble-soie-fleurie/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;adore coudre des soutien-gorges, mais je ne pense pas que ça soit un secret et je ne vous apprends rien en écrivant ça. Par contre les bas, c&amp;rsquo;est une autre affaire&amp;hellip; Mais j&amp;rsquo;adore les ensembles (cherchez pas, je suis une contradiction sur pattes). Du coup j&amp;rsquo;ai décidé de me &amp;ldquo;forcer&amp;rdquo; à coudre un bas pour chaque soutien-gorge cousu. Et pour cet ensemble, j&amp;rsquo;avais une idée bien particulière en tête : recycler un vieux top en soie fleurie Princesse Tam-Tam qui dépérissait dans mon tiroir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfecto Quart</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/perfecto-quart/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/perfecto-quart/</guid>
      <description>Je ne sais pas pourquoi, mais je suis longtemps restée à distance des patrons Pauline Alice. Je les trouve tous très beaux et recherchés, mais je ne me projette pas vraiment dedans&amp;hellip; Pas mon style je suppose&amp;hellip; Quart faisait un peu partie de cette liste de patrons, notamment avec les côtés plissés qui ne parlent pas, mais quand j&amp;rsquo;ai vu le hack de Pauline pour le transformer en version perfecto, mon sang n&amp;rsquo;a fait qu&amp;rsquo;un tour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensemble Black Beauty</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/ensemble-black-beauty/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/ensemble-black-beauty/</guid>
      <description>Je suis de retour pour te parler (roulement de tambours) &amp;hellip; lingerie ! Surprenant hein ?
 &amp;times;Ensemble Black Beauty #1Je n&amp;rsquo;avais pas prévu de faire un ensemble au départ, mais il me restait de la dentelle, et j&amp;rsquo;aimais tellement le soutien-gorge que je me suis dit que ce serait vraiment dommage de ne pas en faire un ensemble.
Le haut : Black Beauty Bra, d&amp;rsquo;Emerald Erin Bon, rien de nouveau sous le soleil, je suis repartie de mon soutien-gorge chéri, le Black Beauty Bra, dont je vous ai déjà parlé dans un article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blue Beauty</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/blue-beauty/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/blue-beauty/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui on va parler lingerie. Jusqu&amp;rsquo;à il a quelques années, jamais je n&amp;rsquo;aurais imaginé coudre de la lingerie&amp;hellip; Et pourtant !
&amp;times;Blue Beauty #1Je ne sais pas vous, mais personnellement, les boutiques de lingerie, ça a toujours été la plaie. Ayant la malchance de faire partie des grandes tailles, je ne trouvais jamais quoi que ce soit qui me plaise (sans me coûter un rein j&amp;rsquo;entends)(parce qu&amp;rsquo;un rein contre un soutif, j&amp;rsquo;aurais perdu au change)(et du coup je n&amp;rsquo;aurais pu avoir que 2 soutifs)(BREF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Diego en velours vert</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/diego-en-velours-vert/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/diego-en-velours-vert/</guid>
      <description>République du chiffon est une marque dont j&amp;rsquo;aime énormément les patrons. J&amp;rsquo;aime beaucoup le style, un brin rétro. Même si j&amp;rsquo;aime leur esthétique, je sais que certains patrons ne correspondent pas forcément à ce que je porte au quotidien et à ce qui me va. Mais pour Diego, j&amp;rsquo;ai flashé au premier coup d’œil !
 &amp;times;Un Diego en velours vert #1Diego le pantalon taille haute Diego est un patron de pantalon taille haute sorti il y a quelques années.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Pietra vert à rayures</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/pietra-vert-a-rayures/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 10:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/pietra-vert-a-rayures/</guid>
      <description>Comme je vous l&amp;rsquo;ai dit dans mon article sur le top Cielo, lors de la sortie de la collection Rome de Closet Case Patterns, j&amp;rsquo;ai craqué sur le pantalon Pietra.
Je ne l&amp;rsquo;ai pas acheté tout de suite, j&amp;rsquo;ai laissé le truc mariner dans ma tête. Et au bout de plusieurs bons mois, étant donné qu&amp;rsquo;il me faisait toujours très envie, j&amp;rsquo;ai commandé la version papier chez Metermeter.
Et voilà ce que j&amp;rsquo;en dis !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le cas du pantalon large</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/le-cas-du-pantalon-large/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/le-cas-du-pantalon-large/</guid>
      <description>Pendant longtemps je n&amp;rsquo;ai juré que par les slims et les pantalons très ajustés (les tailles basses aussi, mais c&amp;rsquo;est une période de ma vie sur laquelle je ne veux pas revenir)(non non, j&amp;rsquo;insiste).
Et maintenant que je couds, j&amp;rsquo;en suis revenue en fait.
 La réflexion Sur le papier, le pantalon large a tout pour plaire : il est confortable parce qu&amp;rsquo;il ne te serre pas, il te protège du soleil sans te tenir chaud, il est à aération intégrée quoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le cas du cropped top</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/le-cas-du-cropped-top/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 17:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/le-cas-du-cropped-top/</guid>
      <description>On se retrouve aujourd&amp;rsquo;hui pour parler d&amp;rsquo;un basique : le cropped top blanc.
La réflexion Nooon, ne partez pas en courant ! Bon, je sais que le cropped top ne fait pas l&amp;rsquo;unanimité, et quand je dis cropped top, il y en a qui pensent au meilleur des années 90.
Que nenni ! Personnellement, je n&amp;rsquo;ai jamais été très fan de ce genre de haut, ayant l&amp;rsquo;impression que je n&amp;rsquo;étais pas assez fine pour porter ce genre de choses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, world!</title>
      <link>https://roxthecasbah.com/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://roxthecasbah.com/post/hello-world/</guid>
      <description>Salut à toi ! Et sois le·la bienvenu·e ici, sur mon blog tout juste né.
Je te préviens, ici on va parler tricot et couture principalement. Et peut-être aussi d&amp;rsquo;autres choses relatives au DIY si je suis inspirée.
Moi c&amp;rsquo;est Roxanne, développeuse le jour, et tricoteuse et couturière amatrice la nuit. Et j&amp;rsquo;ai décidé de lancer ce blog pour te montrer mes projets.
Et là tu te dis : &amp;ldquo;OK, c&amp;rsquo;est cool mais pourquoi un blog ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
