<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lingerie on RoxTheCasbah</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/tags/lingerie/</link><description>Recent content in lingerie on RoxTheCasbah</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://roxthecasbah.com/fr/tags/lingerie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Choisir le patron et les fournitures, sew along partie 1</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/post/choisir-patron-et-fournitures/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://roxthecasbah.com/fr/post/choisir-patron-et-fournitures/</guid><description>Je vous propose de commencer ce sew along par le début, la toute première étape de chaque projet couture : le choix du patron. Comme tout projet, cette étape est primordiale parce que c&amp;rsquo;est celle-ci qui va vous permettre d&amp;rsquo;identifier les fournitures dont vous aurez besoin.
Le choix du patron Le choix du patron&amp;hellip; Il y a de plus en plus de modèles de soutien-gorges disponibles, donc le plus dur c&amp;rsquo;est de choisir !</description></item><item><title>Coudre un soutien-gorge, le sew along</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/post/coudre-un-soutien-gorge-sew-along/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://roxthecasbah.com/fr/post/coudre-un-soutien-gorge-sew-along/</guid><description>Coudre un soutien-gorge, ça peut faire peur. Je connais beaucoup de personnes qui ont peur de se lancer et sont intimidées par les élastiques, les armatures, trouver sa taille, gacher ses fournitures, etc. Pourtant (personnellement en tout cas) je trouve que c&amp;rsquo;est moins difficile de coudre un soutien-gorge qu&amp;rsquo;un manteau ou un pantalon&amp;hellip; Du coup ce que je vous propose pour démystifier tout ça, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;en coudre un ensemble façon sew along.</description></item><item><title>Le cas du soutien-gorge Mon Atelier lingerie</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/post/ajuster-sg-mon-atelier-lingerie/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://roxthecasbah.com/fr/post/ajuster-sg-mon-atelier-lingerie/</guid><description>Il y a quelques mois maintenant, Milena d&amp;rsquo;Eclipse lingerie studio a sorti un livre dédié à la couture lingerie. Il est très complet et contient tout le nécessaire pour se coudre une garde-robe lingerie, de la brassière triangle toute simple jusqu&amp;rsquo;à la culotte taille haute en passant par la brassière de sport et le soutien-gorge avec armatures. Et pour ne rien gâcher les photos sont géniales, très loin des photos &amp;ldquo;traditionnelles&amp;rdquo; de lingerie, mais avec des vrais corps de vaies personnes (et ça fait du bien).</description></item><item><title>Ensemble soie fleurie</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/post/ensemble-soie-fleurie/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://roxthecasbah.com/fr/post/ensemble-soie-fleurie/</guid><description>J&amp;rsquo;adore coudre des soutien-gorges, mais je ne pense pas que ça soit un secret et je ne vous apprends rien en écrivant ça. Par contre les bas, c&amp;rsquo;est une autre affaire&amp;hellip; Mais j&amp;rsquo;adore les ensembles (cherchez pas, je suis une contradiction sur pattes). Du coup j&amp;rsquo;ai décidé de me &amp;ldquo;forcer&amp;rdquo; à coudre un bas pour chaque soutien-gorge cousu. Et pour cet ensemble, j&amp;rsquo;avais une idée bien particulière en tête : recycler un vieux top en soie fleurie Princesse Tam-Tam qui dépérissait dans mon tiroir.</description></item><item><title>Ensemble Black Beauty</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/post/ensemble-black-beauty/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://roxthecasbah.com/fr/post/ensemble-black-beauty/</guid><description>Je suis de retour pour te parler (roulement de tambours) &amp;hellip; lingerie ! Surprenant hein ?
&amp;times; Ensemble Black Beauty #1 Je n&amp;rsquo;avais pas prévu de faire un ensemble au départ, mais il me restait de la dentelle, et j&amp;rsquo;aimais tellement le soutien-gorge que je me suis dit que ce serait vraiment dommage de ne pas en faire un ensemble.
Le haut : Black Beauty Bra, d&amp;rsquo;Emerald Erin Bon, rien de nouveau sous le soleil, je suis repartie de mon soutien-gorge chéri, le Black Beauty Bra, dont je vous ai déjà parlé dans un article.</description></item><item><title>Blue Beauty</title><link>https://roxthecasbah.com/fr/post/blue-beauty/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://roxthecasbah.com/fr/post/blue-beauty/</guid><description>Aujourd&amp;rsquo;hui on va parler lingerie. Jusqu&amp;rsquo;à il a quelques années, jamais je n&amp;rsquo;aurais imaginé coudre de la lingerie&amp;hellip; Et pourtant !
&amp;times; Blue Beauty #1 Je ne sais pas vous, mais personnellement, les boutiques de lingerie, ça a toujours été la plaie. Ayant la malchance de faire partie des grandes tailles, je ne trouvais jamais quoi que ce soit qui me plaise (sans me coûter un rein j&amp;rsquo;entends)(parce qu&amp;rsquo;un rein contre un soutif, j&amp;rsquo;aurais perdu au change)(et du coup je n&amp;rsquo;aurais pu avoir que 2 soutifs)(BREF).</description></item></channel></rss>